---
menu:
  main:
    name: 安装
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: 提供 Plasma Mobile 的发行版
---
## 移动设备

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM 是支持 ARM 设备的 Manjaro 发行版。它的安装镜像基于 Arch Linux ARM 构建，配套有 Manjaro 的工具、主题和基础软件体系。

[网站](https://manjaro.org) | [论坛](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### 下载：

* [最新稳定版 (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [开发测试版 (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### 安装

如果您使用的是 PinePhone，请在 [Pine64 百科网站](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions) 查找相关信息。

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE，曾用名为 SUSE Linux 和 SuSE Linux 专业版，是一款由 SUSE Linux 公司和其他企业赞助开发的 Linux 发行版。目前 openSUSE 提供了基于 Tumbleweed 的 Plasma Mobile 系统镜像。

##### 下载：

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### 安装

如果您使用的是 PinePhone，请在 [Pine64 百科网站](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions) 查找相关信息。

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS) 是一款面向触摸优化、预先配置的 Alpine Linux 发行版，可以安装到安卓智能手机和其他移动设备。请[查看设备列表](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices)确认您的设备的支持情况。

对于那些未能提供预构建镜像的设备，您必须使用 `pmbootstrap` 工具手动刷入该系统。请根据[安装指南](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide)进行操作，并记得检查设备对应的百科页面以了解设备的支持情况。

[了解详情](https://postmarketos.org)

##### 下载：

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [最新测试版 (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [社区维护版](https://postmarketos.org/download/)

### KDE Neon 参考系统

![](/img/neon.svg)

基于 KDE Neon 的系统镜像，其基础平台为 Ubuntu 20.04 (focal)。该镜像采用 dev-unstable 分支的 KDE Neon，会持续更新到使用 Git master 代码的最新版本 KDE 程序框架、KWin 和 Plasma Mobile。

相关镜像当前无人维护。

##### 下载：

* [PinePhone](https://images.plasma-mobile.org/pinephone/)

## 安装

下载所需系统镜像，将它解压缩并使用 `dd` 命令行指令或图形 USB 盘镜像烧录工具将它烧录到 SD 卡上，参照 [Pine 的安装指南](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions)进行安装。

## 桌面设备

### KDE Neon amd64 ISO 系统镜像

![](/img/neon.svg)

该 ISO 镜像与 KDE Neon 参考镜像使用相同软件包，但针对 amd64 体系进行构建。您可以在非安卓的 Intel 平板/电脑/虚拟机上测试它。

* [KDE Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
